主席為瑞幸大股東!中國最大租車公司暴跌逾5成停牌

〔財經頻道／綜合報導〕在美掛牌的中國連鎖咖啡「小藍杯」瑞幸咖啡，以低價和快速展店著稱，日前自曝業績造假約22億元人民幣（約新台幣94.9億元），股價2日崩跌逾75%。而瑞幸咖啡董事長陸正耀擔任高位的另1家公司－神州租車，今日也受拖累，早盤一度暴跌72%，現已停牌。

《彭博》報導，神州租車今早開盤後不到1小時的交易量是30天均量的70倍以上，於10點14分緊急停牌，暫收1.96港幣或跌近55%。其於2021年到期的美元公司債亦出現創紀錄跌幅。

神州租車是2007年9月由陸正耀在北京市創立，是中國最大的租車公司之一。瑞幸咖啡快速崛起的策略便與神州租車相似，即快速投入股東資金大幅拓展市占。

神州租車今早的電話會議強調，該公司與瑞幸咖啡是兩家獨立、業務不關聯的上市公司。高層也保證，4月到期的人民幣債券、2021年到期的3億美元債券都可以按時償還。該公司並計劃今年減少50億元人民幣（約新台幣213.2億元）債務，至60億元（約新台幣255.8億元）人民幣。

光大新鴻基財富管理策略師溫傑（Kenny Wen）指出，神州租車的投資人對其財務報表可信度感到憂慮，瑞幸咖啡爆出的巨大誠信問題，人們會擔心同是陸正耀帶領下的神州租車可能有類似文化，「拋售股票等於是對管理層投下的不信任票」。神州租車王姓發言人拒絕置評。

彭博：